\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage{german}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{array}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{BGH Logikverifikation 1999-12-13  \\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/vreji/papri/bgh-logik99/indexde.html}}
\author{PILCH Hartmut}
\maketitle
\begin{abstract}
Eine von zwei revolution\"aren Entscheidungen, mit denen der BGH-Patentsenat den Begriff der Technischen Erfindung lockert und Weichen f\"ur eine grenzenlose Patentierbarkeit aller Ideen, die als ``programmtechnische Vorrichtungen'' beschrieben werden k\"onnen, stellt.  U.a. hei\ss{}t es: \begin{quote}
{\it Betrifft der L\"osungsvorschlag einen Zwischenschritt im Proze\ss{}, der mit der Herstellung von (Silicium-}
\end{quote}Chips endet, so kann er vom Patentschutz nicht deshalb ausgenommen sein, weil er auf den unmittelbaren Einsatz von beherrschbaren Naturkr\"aften verzichtet und die M\"oglichkeit der Fertigung tauglicher Erzeugnisse anderweitig durch auf technischen \"Uberlegungen beruhende Erkenntnisse voranzubringen sucht.) 
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

Beschl. v. 13.12.1999 - X ZB 11/98

\begin{quote}
{\it Die Beantwortung der Frage, ob eine auf ein Programm f\"ur Datenverarbeitungsanlagen gerichtete Patentanmeldung die nach \S{} 1 Abs. 1 PatG vorausgesetzte Technizit\"at aufweist, erfordert eine wertende Betrachtung des im Patentanspruch definierten Gegenstandes.

Betrifft der L\"osungsvorschlag einen Zwischenschritt im Proze\ss{}, der mit der Herstellung von (Silicium-)Chips endet, so kann er vom Patentschutz nicht deshalb ausgenommen sein, weil er auf den unmittelbaren Einsatz von beherrschbaren Naturkr\"aften verzichtet und die M\"oglichkeit der Fertigung tauglicher Erzeugnisse anderweitig durch auf technischen \"Uberlegungen beruhende Erkenntnisse voranzubringen sucht (Abweichung von BGHZ 115, 23, 30 = GRUR 1992, 36 - ``Chinesische Schriftzeichen'').}
\end{quote}
\end{document}